{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi, aga ma ei ole auto. Peatun paljudes kohtades, et inimesi edasi-tagasi lasta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti kollane v√§rv"},{"text":"J√§lgin kindlat marsruuti"},{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga kooli"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal, aga ma ei ole part. V√µin teid viia reisile √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui kajakk"},{"text":"üòÄÔ∏è Mul on ankur, et paigal p√ºsida"},{"text":"V√µin vedada autosid ja inimesi"}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Lennusadam","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja pedaalid, aga ma ei ole mootorratas. Sa kasutad oma jalgu, et mind minema ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºhine transpordiliik"},{"text":"Mul on kell, et inimesi hoiatada"},{"text":"Ô∏è V√µid minuga rattateel s√µita"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma s√µidan radadel, aga ma ei ole ralliauto. Kannan paljusid inimesi linnast linna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga pikk"},{"text":"Peatun jaamades"},{"text":"Mul on dirigent"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas, aga ma ei ole lind. Ma v√µin sind v√§ga kiiresti kaugetesse kohtadesse viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid"},{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal"},{"text":"Kannan reisijaid"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mul on sireen ja vilkuvad tuled, aga ma ei ole disko. Kiirustan abistama inimesi h√§daolukordades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane"},{"text":"Kannan inimesi haiglasse"},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin aidata tuld kustutada"}],"options":[{"label":"Firetruck","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Reisin linna all, aga ma ei ole uss. Olen kiire viis ilma liikluseta ringi liikuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kutsutakse ka metrooks"},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit"},{"text":"Kannan kaasas palju inimesi"}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen paadit√º√ºp, aga v√§ga kiire! Sukeldun √ºle vee, m√µnikord t√µstan selle kohale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan palju j√µudu"},{"text":"Kannan inimesi √ºhest kohast teise"},{"text":"V√µin k√§ia j√µgedel v√µi meredel"}],"options":[{"label":"H√µljuk","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen k√ºll kosmoses reisimiseks m√µeldud s√µiduk, kuid alati ei kasutata mind inimeste vedamiseks. Ma v√µin orbiidile saata satelliite! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma p√µletan palju k√ºtust, et √ºles minna."},{"text":"Ma k√§in Maast v√§ga-v√§ga kaugel"},{"text":"Ô∏è Pilte saan kosmosest tagasi saata"}],"options":[{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Kosmoses√ºstik","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen transpordiliik, mis h√µljub vee peal, aga mille toiteks on tuul! Kasutan purjesid, et ringi liikuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaliselt valge"},{"text":"Mind saab kasutada l√µbutsemiseks v√µi v√µidus√µiduks"},{"text":"Ô∏è Vajan edasiliikumiseks tuult"}],"options":[{"label":"Kajak","isCorrect":false},{"label":"Purjepaat","isCorrect":true},{"label":"Kanuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on n√§gu ja kaks k√§tt, aga ei k√§si ega jalgu. K√§sin tihti p√§eva nautimas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib j√§lgida p√§ikest"},{"text":"Olen v√§ga r√µ√µmsameelne lill"},{"text":"Minu seemneid s√∂√∂vad linnud sageli"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan puudel ning p√∂√∂ran s√ºgisel ilusaid v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kukun s√ºgisel maha"},{"text":"Loomad ehitavad minu seas m√µnikord kodusid puudesse"},{"text":"Aitan puudel toitu teha"}],"options":[{"label":"Roots","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Filiaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili"},{"text":"Ma olen sinu silman√§gemisele hea"},{"text":"Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma kasvatan maa all ja mul on silmad, aga ei n√§e. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed praadivad mind tihti"},{"text":"Mind v√µib materdada"},{"text":"Olen populaarne toit √ºle kogu maailma"}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Ingver","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum, aga riideid kaasas ei kanna. Mul on palju k√§si, kuid ei saa kallistada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loomad valmistavad minus oma kodu"},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida"},{"text":"Mind kasutatakse tihti majade ehitamiseks"}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen vili, mis kannab krooni. Olen mahlane ja magus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on ogaline top"},{"text":"Ô∏è Kasvan soojas kliimas"},{"text":"Minu mahl on v√§ga maitsev."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen paksu varrega pikk taim ja minu tuumadest saab teha popkorni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane"},{"text":"Inimestele meeldib mind kinos s√º√ºa"},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind p√µldudel"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen roniv viinapuu, mis toodab kobarates magusat, mahlast puuvilja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen roheliste, punaste ja lillade sortidega"},{"text":"Inimesed kasutavad mind veini valmistamiseks"},{"text":"Kasvatan viinamarjaistandustes"}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen torkiv taim, mis elab k√µrbes. Hoidan vett sees ja vahel on ilusad √µied. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma suudan v√§ga kuivades kohtades ellu j√§√§da"},{"text":"Ô∏è Mind leidub tihti Ameerika edelas"},{"text":"‚òÄÔ∏è Mul on okkad enda kaitseks"}],"options":[{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Sammal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√ºrts, mis tuleb puukoorest. Olen harjunud maitsema magusaid maiuseid ja mul on soe, lohutav l√µhn. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti s√ºgiseses k√ºpsetamises"},{"text":"Mulle maitsevad soojad joogid suurep√§raselt"},{"text":"Mind v√µib jahvatada pulbriks v√µi kasutada pulgana"}],"options":[{"label":"Kaneel","isCorrect":true},{"label":"Paprika","isCorrect":false},{"label":"Kurkum","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","isFun":true}}]}